【膊頭有花既歷史師入】點解當年成個德國可以陪希特拉癲？！

對比返依家

北京海淀區上週六出現防空襲海報，當局要求民眾聽見警報後立即聽從指揮，躲避空襲，此舉引來網民嘲諷。在重慶，有居委會開始登記在中國邊防地區服役的軍人家屬名單。有學者認為，美中兩國不會全面開戰，但不排除局部「擦槍走火」的可能。

隨著美中兩國關係持續惡化，中國開始散播一種戰爭氛圍。在北京，中斷近五十年的預防空襲海報，上週六出現在北京海淀區。網上流傳的一段視頻顯示，官方將宣傳掛板掛在鐵柵欄門上，掛板內容提醒居民「聽到警報後如何做到快速進入人防工程......」等。不少居民對這類標語感到恐慌，以為美國空軍會襲擊北京城。

北京居民吳先生對自由亞洲電臺說，當局在嚇唬居民，激發他們的愛國熱情：「激起民憤，想讓大家做好打仗的準備，意思是美國要跟咱們開戰了。其實，他（政府）也知道打不了仗，因為一打就敗。（打仗）跟老百姓也沒多大關係，政府這麼一宣傳，老百姓都很緊張。」

中國基層喊備戰氣氛緊張

中國政治學者孫濱對本臺說，他在其它城市也看到類似宣傳：「我看到的信息不僅僅在北京，在其它很多地方，比如東南沿海有些地方開始貼一些退役的海軍人員、空軍人員包括他們的家屬，要到社區，到居委會備案，意思是這些人隨時可能返回部隊。

網上流傳一張重慶市水雲路社區居委會7月24日（星期五）發出的通知稱，請轄區內現役邊海防官兵家屬，特別是轄區內駐守新疆、西藏、雲南、廣西、海南等地邊防海島的現役官兵家庭及時到社區登記。

官要民防空襲 民急撇清關係

孫濱認為，當局此舉並不是真的擔心美國空襲北京、上海等大城市，而是製造緊張氣氛:「在全國營造這種緊張氣氛。當局經常靠營造緊張氣氛控制民眾。民眾稍微有一點反抗，會順勢給你戴一頂帽子，說你支持美國等等。」

官方掛出防空襲海報，有人讚成，也有人不屑一顧。網民李先生對本臺說，民眾極力撇清與官方關係：「網路上民眾的反應也很有意思，在微信也有。網民把它製成圖片，上方是防空知識，下方寫上『現在都高科技定點清除，斬首，跟我沒啥關係』。」

胡錫進再提核導彈震懾美國

《環球時報》總編輯胡錫進本週日在微博發文表示，中國必須做好應對下一步美國更為極端對華冒險的準備，提出「抓緊把足以震懾美國瘋子的更多核導彈造出來」，稱不能排除中美在南海、台海擦槍走火的可能性，而中國擁有更強大的核武庫，是把美國囂張態度，壓制在安全線之下的關鍵砝碼。

北京獨立學者查建國對本臺說，中美新冷戰已全面打響，他認為兩國不會發生大規模戰爭，但是有可能在南海「擦槍走火」：「美國對朝鮮、對伊朗這樣的小國家動武都要三思而行，很難下決心，何況對中國這樣的大國，但是擦槍走火是有可能的，尤其在南海。南海如果擦槍走火，影響也會非常大。」

胡錫進曾於5月提出，中國需要在較短時間內，將核彈頭數量擴大到千枚水平，包括至少有100枚東風41型戰略導彈等，他強調要抑制美國的戰略野心和對華衝動。

查建國表示，當前官方宣傳防止空襲，防範核武器等，均屬官方所謂底線思維的範疇，即估算可能出現的最壞情況。

屌
美國係都玩斬首行動直接殺鳩你條弱智維尼熊啦

民族主義作崇
你睇大陸班友仲念念不忘做世界一哥就知
佢哋套歷史觀 係中國由頭到尾都做世界強國
晚清係種屈辱 所以想做返天朝大國
你睇佢哋講外交關係
永遠咩英澳日 係美國隻狗
等中國強大 就可以要歐美日澳做佢哋隻狗

又好似係
美國崛起得咁快

嗰陣得報紙

德國d人比較尚武。

同戰鬥民族俄羅斯 邊個戰鬥格D?

德國。
俄羅斯其實靠人海戰術多點。德國就算conscript 都會搞到好專業，且當時國內不少時候都以從軍為榮。

納粹黨統治德國，納粹說缺口就是猶太人，於是慫恿人民去鬥猶太人，希特拉說殺死猶太人就是ultimate solution，而當年的德國醫生、德國士兵真的聽命去殺死猶太人，以為這就是愛德國，當代思想家Hannah Arendt 稱之為平庸群眾的邪惡。毛澤東共產黨統治中國，共產黨說缺口就是黑五類，於是慫恿人民去鬥死黑五類，去搞文革。文革死了幾千萬中國人。